傳媒公信力跌至02年新低

傳媒公信力跌至02年新低

調查發現互聯網和電視仍是市民的主要新聞來源。資料圖片

【香港民研】

【本報訊】香港民意研究所公佈最新調查，發現市民對香港新聞自由程度的滿意淨值，較半年前急劇下跌39個百分點至負21，創1997年有紀錄以來最低。調查又指市民對新聞媒體整體表現的滿意程度，由去年8月高位大幅回落，最新滿意淨值為正27個百分點，跌幅為13個百分點。市民對香港新聞傳媒公信力評分則顯著下跌0.33分至5.49，是自2002年以來新低。

調查於本月2日至3日進行，共訪問約500人。調查發現，市民對香港新聞自由的滿意率只有33%，不滿率則高達54%，罕有地出現不滿率高於滿意率，導致滿意率淨值急劇下跌39個百分點至負21，創1997年有紀錄以來最低。市民對新聞傳媒整體表現的滿意程度由去年8月高位大幅回落，新聞傳媒整體表現滿意率為45%，不滿意率為19%，最新滿意淨值為正27個百分點，較上次下跌13個百分點。

調查又發現在多種新聞傳媒之中，互聯網和電視繼續是市民的主要新聞來源，當中透過互聯網得悉新聞者比率創2000年有紀錄以來新高，透過電台的比率是1993年有紀錄以來新高，透過報紙的比率則是1993年有紀錄以來新低。

■記者姚國雄